黑警《暗夜星辰》偷片畀港大學生會校園電視捉到！！

香港大學學生會校園電視就香港警務處及鳳凰衛視聯合製作《暗夜星辰》擅用本台片段之譴責聲明

警方於七月二十二日在社交媒體發佈了與鳳凰衛視聯合製作的紀錄片《暗夜星辰》。其中，二零一九年十月一日有關警方在荃灣示威中開實彈打中一人左胸」的兩條片段（51:51-53:10），為本台記者所拍。本台翻閱過往紀錄，證實警方及鳳凰在沒有徵得本台授權下，擅自使用本台所拍攝的片段。

本台曾以電郵向警察公共關係科查詢該片段的截取途徑及授權過程，警察公共關係科當值新聞主任透過電郵作出回覆，該電郵長達四百零九字描述紀錄片的製作過程和分工，卻沒有回答我們兩條簡單的提問。本台亦曾經透過電話向鳳凰衛視查詢有關事宜，惟該電視台拒絕直接回應，截稿前亦未曾以任何形式回覆本台。

本台在此就警方及風凰衛視在未經授權下，於其製作内使用並剪輯本台採訪人員拍攝的片段，予以強烈譴責。此等行為對本台極不尊重。本台要求警方及鳳凰衛視尊重前線記者及所有記錄者的心血，並承諾日後要申請授權，列明影片出處以作指定用途。

香港大學學生會校園電視
二零二零年七月二十六日

咁樣衰就睇吓佢哋點拆

憑我本事偷 做咩要講
屌你老母

果段係休班警做既？

犯法就係犯法除非你係警甴

成鳩日都偷嘢嫁啦, 有撚人捉佢地咩

香港警察 知法犯法

犯法就係犯法
除非你係警察

犯法就犯法，除非係警察。

會斬左果段片定係當睇唔到

claim 佢侵權，等YouTube落架

推

拉晒班人將條片據為己有

屌你老母垃撚圾

狗又偷野

到時唔知會唔會偷底褲呢

Report report report

一齊report佢啦
中文版:
英文版:

休唔休班都係最叻偷野

呢單發展成點?
PPRB狗出咗嚟吠未?

上 youtube report abuse 告發黑警啦